中共噩夢一一變現 - 顏純鈎

全文

中共噩夢一一變現 - 顏純鈎

法新社(法新社)

特朗普終於出招，一是制裁中共官員，二是取消香港獨立關稅區地位，具體措施留待下面官員去執行。之前葉劉說，制裁的門坎很高，如今且看她會不會入列；之前建制派中人頻說美國不敢動關稅，...........................

中共手上有什麼致命招數足以招呼特朗普？筆者不知道，但如果只是打打嘴炮，沒有實際的殺着，那就只能死頂。也就是說，美國人怎麼打，..............................

從此，香港問題已經不只是香港人的問題，不只是中共的問題，已經是中美之間的問題，是世界性戰爭與和平的問題。.....................................

香港人抵制中共獨裁統治的抗爭，現在已經不取決於香港人自己，而取決於中美之間在香港問題上的交手。中共贏，美國輸，香港人跟着輸，反之，中共輸，美國人贏，香港人也跟着贏。

美國身後，站着五眼聯盟、歐盟、日本韓國印度新加坡台灣，雖然有些國家仍猶抱琵琶半遮臉，但隨着中美兩國衝突的深化，...........................

美國有普世價值的精神感召，有領導西方世界的傳統影響力，有強大國力，而中共獨裁的血腥統治惡名昭著，戰狼外交四面楚歌，國內面臨經濟大滑波，民間隱伏動盪危機，..............................

中美惡鬥殃及池魚，香港會有一段時間的艱難日子，這是香港命中注定的劫數，香港人也只好硬扛過去。實際上我們也只有兩種選擇：一係......，一係.....，前者要...................，後者要....................

當此風頭火勢之時，最奇葩要數梁振英，他竟搧動要擠提滙豐，理由是滙豐在國安..................................................雞毛鴨血，寢食難安，梁振英忙裏偷閒獻一條臭不可聞的「屎橋」，他是活得不耐煩了？

顏純鈎